熱烈慶祝英軍登陸水坑口，香港開埠180周年！！！！

1841年1月25日，英國人義律與清朝欽差大臣琦善私擬訂定《穿鼻草約》，儘管草約並沒有被雙方正式簽署，皇家英國海軍軍官卑路乍仍率領軍艦搶灘登陸香港，英軍測量人員此前早已測定香港島西面有一片突出的高地，既平坦又臨海，可以用作軍旅紮營，於是命令工兵開闢從海旁到此處高地的道路，即今日的水坑口街。這片高地就是今日位於水坑口街西荷李活道公園一帶的大笪地。

1月26日，英國遠東艦隊支隊司令伯麥（J. J. G. Bremer）乘高爾合號（HMS Calliope）來到香港，舉行升英國國旗儀式，宣示主權，並且在海面鳴炮，表示正式佔領香港。他們在水坑口登陸，將該處命名為Possession Point，意即「佔領角」或「佔領點」。

well done United Kingdom !

Lm

有咩慶祝活動？

返工

有冇人組團獻花？

水坑口街有兩間黃店

慶你老母，聽日高比逝世一周年

wfc

死開啦 撚屌

一齊去水坑口慶祝

波些臣街

原來有人姓琦

滿州人

推